帶我跳出框框點解（1+1唔一定=2）

曾經聽人講過1+1唔一定=2
我諗極唔明
明明1+1=2
（等如1枝筆+1樣筆=2枝筆 / 1蚊+1蚊=2蚊）

無戴套嗰陣 1+1=3

受孕唔係一件易事

有機會3or4

如果唔係送或有折呢

算術既運1+1=2 係無錯

但世界既法則有好多變化

電力: 1Volt + 1Volt 正常你覺得等於幾多?

1+1 = 0 (mod 2)

1+1=10
1+1+1=11
咁咪唔一定等於2

咁點樣可以證明1+1=2

唔明

點解可以證明1+1=0

點解可以證明1+1=10

1滴水+1 滴水=1 滴水

準確D我應該咁講:
個世界得 1 同 0, 然後定義加法
0 + 0 = 0
1 + 0 = 1
0 + 1 = 1
1 + 1 = 0
咁樣咪無2

二進制

用二進制寫法只係令個表達方式，將佢轉番做十進制仍然1+1=2

係時候重溫雙拼經濟學

睇你攞咩field

如果你個field 得兩粒數，let say Z/2Z

啫係{0,1}

Consider addition

因為佢係field, 所有喺入面嘅elements 都係close under addition

啫係1+1,0+1,0+0,1+0 都會係返{0,1} 入面嘅elements

但個field得兩粒數，1同埋0，係冇2

而1之後會返去0 咁所以1+1=0

可能有啲位唔太mathematically true 但大概應該解答到樓主想問嘅嘢

首先十進制呢套系統係人諗出黎既, 而唔係世界法則, 只係一個諗野既方法

而要係現實証明就要用度量衡, 同用現世間既國際單位 (SI unit) 重量, 時間, mole, 光度, 溫度, 電流, 長度

e.g 1gram + 1gram = 2g , 只要兩個物質測試環境相同咪証明到 1+1=2

同上面電力講左1volt + 1volt 唔一定等於2 volt . 因為你要睇賣佢個電路係串定並聯

所以1+1=2 係要睇你用落邊度

Can 1+1 Have More Than Two Points?

加法定義

你覺得樓主會明?

樓豬連mod都唔識(仲要懶得google)
應該唔會明grouo